認真Po 同女朋友一齊6年以上....

背景：
同佢拍左拖6年
一直以黎拍拖都好正常無咩特別。
小弟岩岩轉左公司 就2萬蚊人工 努力工作中
佢就係打份普通工 13000左右

事源 拍得愈耐 佢愈來愈想結婚。會無意中會sd結婚既野我睇 又會問我儲錢儲成點咁。
呢D我都理解 畢竟人要有計劃

近來有d事 我可以去進修，成功進修完可以再升職，但係一讀就full time3年左右。

一直以黎我都想係事業上打併 唔想一世打死呢個職級。奈何女友其實唔支持我去。

有時係度諗 係咪浪費緊佢時間
我唔係唔愛佢 但係我唔甘心自己事業停滯係度一世。大家討論過 不如俾幾年時間我再努力試下。

我知 佢果刻係拒絕 ，我知佢想盡快結婚。
佢當下無講野，只係表示依家穩穩定定咪幾好，搞咁多做咩。

未來我好彩既我都想有自己小朋友。我自己亦幾鍾意小朋友，而佢根本一D都唔鍾意，有時仲會覺得佢地好煩。呢樣野亦令我同佢結婚卻步左。

我好怕再浪費佢時間
佢25 我已經30
女人既青春已經唔多
我應唔應該放開佢....
等佢搵個會俾到更幸福未來佢既人...

佢唔會同我捱呢幾年
只係希望結婚享福 咩都穩定 一世唔會變咁。

我到底應該點做.....

取捨

拖住佢，唔好為咗個女人，而失去增值自己嘅機會。無任何嘢重要得過你自己。

做過唔會俾自己後悔嘅決定
你講到咁 明顯你自己都唔想結住

讀完3年會加幾錢人工
係咪must
學費要幾多
你自己儲咗幾多

我已經拖左佢咁耐
我諗要結既 呢一兩年內都會結

我睇唔出進修 事業 結婚 有咩原因不能兼顧

我唔結係因為我唔甘心
結左婚 我就唔可能無收入咁去進修

如果我放棄事業
我會同佢結

假如個女人走咗，你乜嘢都唔係。但係你事業有成，你有實力，你唔怕冇人陪你過世。唔好咁天真

總結：
女方19歲拍到25歲，已經想結婚
男方以「事業為重」、「想要小朋友」作為分歧拖延

我諗頂薪會差1萬左右
唔係must要讀

我自己有十幾萬儲蓄係身
係垃圾左D 30歲人先得咁少

想像一下分咗手冇咗佢嘅生活 佢同左第二個人一齊
可能係你地分開之後好快就搵到個男人 你會唔會有後悔 想唔想同呢個女人以後生活係咁樣
係唔係你想要開始結婚嘅生活 知道你進修搵更高嘅人工都係為咗佢 當佢唔理解但係嘗試俾多啲信心佢
行動證明俾佢睇你係有心同佢結婚 但唔係而家
可以同佢定左婚先

讀完佢28 姐

我係想問係咪讀完之後一定有得升職
定係讀完仲要等/有機會先升

頂薪差1萬有啲少
你讀3年都冇咗72萬收入+3年時間+CV 3年工作經驗
當你學費唔洗錢你做6年嘢先對沖到呢72萬成本

同一個唔支持進步既女人一齊一定會後悔

一定有得升。
多謝你以數據黎幫我分析 等我可以了解更多

可以咁講

先唔講係咪分開
以條件黎講
我深信以佢要搵第二個絕對唔難
外表而言都中上。

我唔會想佢離開 因為我係愛佢
但係我愛佢先唔想不停浪費佢時間。
我真係同佢講下我想進修。
但係佢表示唔太想。

訂婚其實都係種方法
但係要睇下佢介唔介意...

女人當然想30歲前結婚....

28 都係30 前

你有咁諗過，已經係想咁做啦。佢得25 放生佢啦

30歲二萬蚊月薪???

唉 師兄
有時我都咁諗 一個求進步一個求穩定
好似好唔夾

我係一個學歷唔高既人
所以先唔甘心

麻煩你高抬貴手

唔洗理佢，on9

男人為多啲自己好

我擔心個問題係，佢為自己，眼光太短，他日佢都為自己

盡量part time 讀啦

呢個都係個好大既問題。
我有時太為佢 自己有一蚊都分一個半俾佢。
但係又唔求佢以後富有會俾番一蚊我。

你介唔介介意講，你方行點解full time讀
講真，如果佢同你過唔到世 好難搞

我男朋友都差唔多三十歲 宜家開始轉行 讀另外一個degree
我覺得男人增值自己系好重要 結婚真系唔大件事 你既人生只需要為自己負責 如果你有理想想增值自己就去做 但要好好同你女朋友溝通 希望她瞭解 因為full time讀壓力一定大好多 冇收入亦冇可能儲備錢搞大型婚禮 但如果細細地請最親既朋友家人食過飯 又可唔可能呢？咁巴打你就可以完全你女朋友既心願啦

好多謝你唔介意我點解唔講得詳細點。
事源以事件背景我怕連登有現實朋友認到我
所以都唔太點詳細講到 希望你諒解。

因為我要先辭職然後進修咁去讀

就算結咗又如何？你同佢真係啱咩？

生唔生小朋友冇共識就唔好結

自己唔係叻唔係勁亦唔會認叻
人工幾多我都係盡我能力去爭取。

我唔覺得自己無錯 亦唔覺意自己點簡都岩。如果我係咁自私我唔會煩惱。

多謝你俾到另一種意見我。
我諗我可以就住呢個點嘗試同佢溝通下。

我唔明有幾浪費
如果有機會，應該去試
3 年 比你加人工
一年頂多1~2k
讀完有好發展
可試

巴打加油💪💪💪

必須進修
份工又無保證可以做成世
進修下自己唔單單係升職加薪
望修完 就算老世炒你
搵工都易d啦

一睇就知係港女打野
樓主話左唔去讀就無得升
唔好意思lor, 我master 都係3年
你個咩垃圾master, 比錢買架？

3 年後，個女仔都係28 歲，未到30, 個男仔係為未來，你港女就追求30 前一定結婚
邊個眼光短視d呢

又係自己重心講野
成個香港，笑左，
我都明，有d比錢就有得讀，應該係你讀緊個d垃圾master

你自己人生嘅事你自己決定就好，唔好因為女友/老婆/老豆老母影響你，好似你講，你都30，你以家唔讀唔通40先讀咩？女友個D，好話唔好聽結咗都可以分，個時邊個可憐你？

依家學歷通脹...有機會進修應該要去
至於女朋友方面...可能真係要好好溝通同解釋
如果佢接受唔到，咁可能你真係要做啲取捨，大家好來好去

發覺成個post都冇人講重點，男女兩邊家底如何？

你係邊個井住？

樓主應該唔讀書，升唔到職，呢個關口都幾麻煩

我淨係識Mphil Mphli就真係唔識

你係樓主女朋友？
樓主女朋友廿中都只係搵13k，應該都係文員sales
都唔知邊個累邊個

巴打
讀書係為自己
唔係咒你 但萬一結左婚幾年後離婚
你會咩都無喎

利申: 過來人，拍左十年臨結婚撻Q
依家29歲讀緊master

簽紙結婚， 婚禮讀完書後補

結婚可以好平，唔係你地諗咁大衝突。

去讀書去進修
有幾唔穩定
不過唔體諒就係唔體諒

算9數啦
兩樣野無關係

辭職先進修，點樣肯定到讀完一定會有人請加人工？香港好現實，CV 3 年空白期，下一個HR 見到就唔會安排見工。有無 part time 放工讀呀？

事實，呢個係重點，為左自己30 歲前結婚，男友有機會都唔比上，呢個係未來一有問題，男果個一定又中伏

如果女既想30前結婚
男既又想進修
其實好易
先簽紙或訂婚，遲啲再擺翻酒囉
如果佢唔肯都無計，因為係佢急
真心愛對方一定會排除萬難去為對方好
大家一人就一歨就最好
其實只係三年仲要本地讀既話已經好過異地戀
再者女都係二十中
趁仲有時間快啲決定，唔好後悔

啱呀

系你老母

擺明借勢分手啦

條女對你黎講都唔係好重要

佢根本就唔愛你

講得好撚好，到冇左條女你就會發現增值自己係最好
到結左婚又會話你搵唔得多，唔夠你享福

佢唔想你讀係因為你去進修得番嚟嘅係你自己嘅
你其實俾到信心安全感佢，話到俾佢聽你進修係為大家將來著想佢無理由會唔支持你
係戲劇少少，但詳情請睇番望夫成龍

btw 你其實自己都唔想結，又話佢唔鍾意小朋友，更加唔應該結...結左唔夾都係盞離婚

最後嘅最後，你女朋友20中搵萬3 好明顯佢都係求安穩嘅人，你同佢講目標講理想？無野呀？

古語有云寧教人打仔莫教人分妻，我唔係叫你去讀書就一定要放棄佢，但你真心接受到庸庸碌碌無樓無車嘅一輩子？

人有目標，
知道自己有咩不足，又肯去學習同克服係好事，
唔洗理佢

你話讀三年，咁你有冇promise 佢會結婚，同幾時先？如果你完全冇計劃，人地想跳船都好合理。

Part time 讀可以就到曬所有野

拉

堅持進修
會明就會明
唔明嘅一世都唔會明

郁D就話放開分手，你都唔係真係好愛佢，只係搵緊藉口比自己好過d,做自己想做既野

一句講哂 問佢儲錢結婚定買樓
萬幾蚊學人結婚？ 簽個名算啦

讀書同結婚有咩衝突
大把人邊讀phd邊生仔

屌厭咗就屌厭咗，扮撚晒野。

打份垃圾工有女支持6年都要飛，仲要用d咁仆街籍口。

我同你女友調轉左，同男朋友拍拖就快十年，幾年前佢話要轉工，希望搵多D，所以同佢渡過左個年冇穩定收入嘅日子，到而家真係搵多左啦，以為佢會計劃下結婚，但係都係得把口。所以我明白你希望自己的工作可以向前，但係係佢角度，佢嘅擔心又唔係冇原因嘅

我ex parttime 讀都要我fyp 幫佢做
做完又咪飛咗我 講咗讀完求婚
(女人就擔心呢樣, 同佢傾)
支持佢好多野 但係佢冇支持過我(佢屋企人當我工人既問題)

有心有能力part time 讀
但如果體諒樓主 實支持
兩樣野冇沖突呀？

好欣賞你呀巴 好上進
結婚方面同女友傾下
平平地註冊同d 親戚食餐飯
到將來2口子揾到多d 錢 再補辦大搞一番
個進修係咪要即刻去？
可唔可以儲多錢錢 安定少少再去讀？

拍左六年 30歲 得十幾萬儲蓄 兩萬蚊人工 仲要讀三年書
你條女想睇下你以後有咩打算
可以比到咩佢姐
咁諗好正常呀？

你果個乜撚野香港黎我條女讀master ft都兩年啦
pt3年有乜出奇

你一係就諗放工進修 但好辛苦 因為你要照陪女友 可能半夜先可以溫書做功課。

根本可以同步
樓主唔想結姐都係
讀完書 升到職
駛閪再屌呢條女咩

但係一讀就full time3年左右?
辭職讀書？傻的嗎

分手囉 你諗好左啦 講得都係想人支持你

人生，不是只為錢

有知足，才快樂

讀pt囉
Full time其實失去咗嘅好多
時間 錢 經驗
全部都好重要

閱讀理解5**

進修上進永遠都無錯 但你都要睇返自己情況

三十歲無咩儲蓄 仲要full time 去讀書 你自己唔覺得冒險？

一個唔覺意 屋企人有咩頭暈身慶 你又邊度拎錢出黎？

你又好實牙實齒讀完有得升 呢個世界無包生仔架

你都quit去左讀書 你憑咩覺得讀完一定有人請 同埋人工好左？

一年前都無人估到香港會咁啦 你仲講三年

進修會唔會考慮下pt？ 係無得簡 定 自己能力問題？

人貴自知 你係咁講女朋友對你既期望或者要求

或者你正視返自己既問題先仲好。

認真，屌過佢未? 5年時間比你屌你唔可以就咁扔低人咁撚賤

真心 學門手藝可能重高人工 名就可能無咁好聽 但為咗自己愛嘅人 辛苦少少都無所謂啦 藍領唔係咩差嘅事。

拍咁耐都唔支持你上進係問題
佢諗自己太多啦

婚可以結，但要平平地咁結，否則你連積蓄都無埋；
進修同結婚無大衝突，結左婚再專心進修仲好，
唔駛再出街拍拖，上堂到夜晚返到屋企都見到。

最重要唔好咁快搞個B出來，小朋友是「食錢怪」！

當你結婚即刻有 生得都29 咪玩啦 真係想早結早生嘅就唔會等到個女人29先. 第時想生多個都35嚟緊

3萬蚊都想結婚...你條女條件好差？

30 歲搵2 萬諗咩結婚

未必啱聽，但我係男嘅都唔贊成你成30歲人 + 只有10萬積蓄走去辭職讀3年Full time，聽你講自己本身學歷唔高，估計家陣都唔係讀咩專科，讀完出番嚟成33歲兼CV有三年空白但又冇專業技能，如果又係搵番office工，我真係會擔心你搵唔搵到工，同埋呢個年齡 + 學歷，三萬起薪真係未必畀到你，三萬頂薪仲有得諗，不過入職可能都係二萬左右開始，咁你自己衡量付出同收穫成唔成正比。

我覺得你確實起步太遲，廿中仲勉強可以咁玩，30真心唔建議，咁應該點？我認為進修點都係好事，但只應該讀part time，維持有收入有工開，以你背景條件想好似後生仔咁靠學歷慢慢爬有啲不切實際，想成功應該擺多啲時間研究投資同自己做生意。

女朋友嚟講，你可以話佢冇大志、唔識諗、阻你發達，但亦應該欣賞佢單純，同你一齊志不在錢，家陣一拖又3年（起碼）唔怪得佢有怨言，其實佢如果唔要求大排筵席，結婚唔係冇得諗，唔好成日諗結完都可以離，呢番說話適用於每個女人，你今日放棄佢第日讀完書再識再娶第二個，嗰個一樣可以走，所以如果你真心愛家陣嘅女朋友就要取捨更多，但可以肯定嘅係除非你哋本身家底唔錯、屋企有樓淨低，否則以你哋入息真係咪諗住養小朋友，而呢方面你女友「唔鍾意小朋友」反而令你煩少好多。

傻仔先會諗結婚

痴撚線無啦啦話人地個course係垃圾
高下立見

人地已經比撚左最寶貴既6年你啦 屌你老母系！

用撚左人地黃金6年時間 你好撚自私

睇到都嬲都仆街，你30歲先搵2萬 都唔係咩聰明人，人地好撚失禮你咩？ 有咩結左婚先做唔得咩？

咩人咪同咩人一齊
樓主30搵20k 25就搵13k
慘撚過做洗碗/的士佬

佢話頂薪差一萬咋
隨時要讀完之後6，7年先人工有呢個差距

如果你諗過要讀完書先結婚，同樣地你都可以考慮結完婚先讀書
未必要取捨，只係次序問題

認同 人地都無怨樓主垃圾/on9

我反而想知有咩master咁撚勁要讀3年
利伸專職醫療科 讀緊個你口中兩年垃圾master嘅港女

點解上面講到六年淨係浪費緊女仔時間，樓主無付出過架？

你都係想搵隻母豬幫你生仔姐

其實你出呢個post做乜
你已經有答案啦

屌你咪拖住人啦
但係如果你有信心可以令自己更上一層樓
支持樓豬為事業拼搏
佢先25歲 其實等你幾年
我覺得接受到
不過佢接受唔到咁急要結婚既就let go 啦

你讓步一定後悔
愛你嘅人應該為你打算
其實都唔係淨係為自己
長遠上為大家都好
點解唔係大家無咁大負擔果時做左自己想要嘅野先
反正佢都唔想生仔 急咩

咪係 頂薪先差一萬
讀完又由頭開始喎
唔止72萬成本

我會建議你讀2~3年part time diploma or part time degree, 咁樣已經夠你轉行又唔使賺唔到錢。
讀既科一定要專，冷門都唔怕，否則同無讀一樣。

我都諗唔倒，仲要拍左咁多年

錢 時間 女朋友 咩都冇晒
係會多咗學歷
但讀出黎仲要睇下你際遇 唔知係咪真係去到果個人工
你果行前景係點㗎
有冇類似嘅pt讀

如果價值觀唔同 及早放生佢啦

其實巴打有上進心係好 但三年FT讀書
我諗大部分人都唔會咁做... 問題就係進修係咪一定要FT 同係咪一定要三年

但同女友既步伐 人生觀唔太一樣 都係一個要傾既問題
唔係話今次解決左未來人生就無問題

我自己同時發展事業，照顧2個幼稚園小朋友，返屋企又要做家務，外加進修Master全部一齊做。
係辛苦到傻，但其實人既極限係好高。

點解女方可以乜都唔做，坐係到等人地實現佢理想人生？

如果你有心一齊，唔好放棄，要推動佢同你一齊進步

無錯，重點係巴打都想進步，唔係逃避

呢樣真
其他野都無所謂
呢個女人唔同你生
你第日一定會喺出面搵個肯同你生仔嘅女人

有無坦白d講， 點解你咁諗，至於幾多年唔係問題，係你係未有心想進步，我覺得你係想讀完改善自己生活，同時比好d個女朋友，雖然我答你，讀完都未必有用，但係總比你咩都唔做

你30 歲諗野都幾 green
先唔好講你條女
你全職讀3年 學費生活費同時間失去既人工仲未計非金錢上例如cv 工作上建立既人脈等
你話升職？保證架？老細拍曬心口你信唔信先

我係你條女見你30都仲咁樣樣真係要諗諗

唔好意思 勞氣左少少

巴打。你最好講下自己個科讀完專唔專

咁係你放咗自己入一個死胡同
如果對方經濟和住屋上唔係有咩特別大要求，其實可以結左先認定對方

啊醫療科人 nursing master都3年啦

講到尾，其實你都唔係好鐘意個女仔
完

好簡單姐，先簽紙比左名份佢等佢有信心先，再讀書，再之後先搞擺酒之類既野。

樓主，人地跟左你6年，唔該負翻啲責任。而且佢愛你既，佢唔會介意先簽左紙，比你進修左先

知唔知咩叫專職醫療

其實咁樣full time讀3年真係有啲不切實際

其實樓主女朋友好似啲得個樣嘅mk妹
不思進取仲要阻住人進步
呢啲性格唔好話另一半
第時仔女都會係咁

例如呢啲

物理治癒

藥劑

Full time 讀3年
十幾萬積蓄應該用晒

好大風險

學費都未必夠

一開口就話港女又話個master垃圾用錢買

巴打恕我直言，若然你要停收入用儲備去進修，而好彩順利完成既都係幾年後既事，你都已經3x歲，都只係3-4萬。
到時先再講草錢做乜做乜，恐怕都近4張野，會唔會搵唔返咁好既女人呢？
你女友看似無目標無大志，但其實自足常樂，港女黎講算唔錯啦，佢無嫌你搵得小，大家咪開開心心囉。

你咁講似係佢累緊你多, 拍得耐唔一定要結婚佢25就要結, 分分鐘只係當你碼頭泊岸, 泊咗先算

30歲20k 讀三年變30k max叫求進步
點睇都係搵藉口唔結婚

幫你分析下 我覺得諗幾樣野
1. 家庭背景如何
有無車，樓 事業對你生活質素影響有幾大。

2. 如果無好好事業都好地地生活到既，你就自己考慮下事業對你有幾重要d定女友重要d

3. 不過小孩子才會選擇，如果事業重要d 我會說服女友。前提係你唔會果三年出軌la 唔係人地28 有d 慘

4. 唔去既話，事業係米無其他發展空間？

5. 你同佢本身矛盾有無得化解
小朋友果d la

不過睇你咁多嗲，都只不過係想飛人，但過唔到自己良心果關；所以上黎搵d認同感，等你飛左條女都唔覺得內疚姐

用三年full time讀完頂薪先係三萬？
咩行業咁西呀
不過樓主女友又幾幼稚下，結婚唔洗錢咩，當你齋簽紙咁結完住邊？同屋企人住？

要人靠數據幫你分析
你都唔慌醒得去邊啦
快d飛左你條女

唔好害佢啦你

25 歲人揾得13000 佢都冇咩上進心架啦
仲唔比你進修
聽佢點 想同佢人生一樣咁失敗咪聽佢講囉

佢想結婚姐吓嘛？
而家book定 三個月後簽紙
平日簽紙一千蚊有找
結完你繼續進修 佢繼續返工
一路進修一路返pt
頂唔順咪剩係返星期六日

如果女方話要有自己層樓先結
咁樓主你諗你啦

就咁睇佢都冇怨過條仔咩呀
算好知足啦
就大關想要個名份姐

btw都要睇下果個咩degree
識人35 歲full time讀law之後做咗大狀
最差嗰個月都有八萬入袋嗰d咪轉囉
原來加得少少就咪搞咁多野啦

我覺得首先你唔好對立左進修/上進同你女朋友先
唔係話你要進修你要上進就一定唔可以要個女朋友

你記住兩個人一齊應該要一齊進步
如果只係一個進步，另一個原地踏步
就算結咗婚都唔會長久

你30歲希望全職讀三年，首先你要自己衡量下

你得10幾萬積蓄夠唔夠比學費呢？
如果你要去借錢讀書，到時就算順利畢業
你都咩住一身學債，33歲重新出發，又值唔值得呢？

我最直接嘅諗法就係做人一定要上進
但係上進唔一定要讀書，讀書唔一定要全職

你係30歲仲用三年時間去全職讀書之後去換取人工+10,000左右，仲要係三年後根本冇人估到發生咩事
坦白講呢個係一個唔太好嘅投資
因為太大犧牲同埋太多不確定性
如果我係你女朋友都會唔建議你咁做
係好正常嘅擔憂，你唔好覺得佢女朋友係阻住你

讀書其實都係一項投資，係需要睇成本同回報
我建議你唔好太過感情用事，量化咁去分析下值唔值得咁做
坦白講兩至三萬蚊嘅工作雖然唔係通街都有
但亦都唔算係罕有，好多學歷唔高嘅人都可以有呢個人工
不妨留意下身邊搵到呢個人工嘅人到底做緊啲乜嘢
會唔會自己都可以學習下？
另外最好同女朋友溝通多啲，鼓勵下佢
希望佢都會更加努力去進修
最緊要記住兩個一齊無論係點樣都好，最重要都係要一齊進步

結婚唔一定生細路住
佢接唔接受到 婚照結 你照樣去讀書

同佢一齊移民 出走去搵更高人工嘅工

就算你讀完佢都係28

衰d講你兩萬佢萬三根本唔夠你地生活

同埋生唔生小朋友最後一定會成為你地日後鬧交既問題

唔好諗你拖住佢 佢都拖住你發展

30歲兩萬? 巴打做邊行

最好砌嗰6年畀左你條陷家產
你宜家話飛左佢 驚唔驚佢斬撚死你

雖然條女搵13k無咩資格話你
但如果pt讀3年就話姐
全職3年 無收入 讀完又唔係多好多錢
我寧願叫你搵返pt讀 都好過讀ft

如果你真係愛你女朋友
你不如先俾啲實質嘅承諾佢先
俾返啲安全感

full time 3年？咩料？你讀degree?
冇pt degree?

結婚 可以遲啲搞婚禮，生仔
無conflict

Btw 樓主 你根本想讀書
厭棄你條女
講到尾 你咪心中有個答案

真係想睇你飛左條女
然後又讀完書 無曬錢
搵唔到工 個下就好笑

轉pt讀
30歲人無閒錢唔會讀ft, 手停口停

咁你都幾「大方」，原來會覺得另一半嘅人生只需要對自己負責，唔需要顧及女朋友

Btw 點解唔可以一路讀書一路結婚？最多咪辛苦少少

簡簡單單註冊先

好撚自私30歲人又廢 對自己人生冇計畫
咪害人啦 一係比條女自己揀
女人黃金年齡係你到
男人黃金年齡你起碼仲有十年
結婚再增值都未遲啦
你唔愛佢只係愛事業多過佢姐

你唔係唔愛佢只係愛事業多過佢姐

正解

所以人地咪去進修囉戇鳩

19 20歲陪你陪到咁
仲唔夠？
6年時間啦 你都無係佢角度為佢諗下
佢仲要同你扮無野
你算啦 佢25 仲有少少青春
你放手啦

咁老實講 2年PT讀既野一定唔多 一係超chur
讀3年唔奇 pt master最多可以讀6-7年
你唔識可以唔出聲

啱呀 所以自己都興幸有個支持自己去外國讀master嘅男朋友

如果有誠意應該買隻戒指求婚 再衝去註冊

擺酒 影婚紗相個D之後先算

同埋想同樓主講 結婚簽張紙已經得 係睇你地搞唔搞婚禮嗰啲

太少積蓄.......讀得書真係無錢結婚
上面講可以同步進行係咩玩法???

哇你都幾愛佢架喎
明明係佢拖住你發展
25歲人急咩野結婚姐。。。。

要分就快
如果再過幾年你先話分
你就真係浪費人青春

你估個個3萬UP ?

有無自己居住地方?

佢係想結婚，定搞結婚先?

如果淨結婚，簽個名就係。搞結婚d儀式先用得多錢。

其實自己諗啦30歲人，有d嘢兼唔兼顧到，係睇自己犧牲到幾多。

你自己講：反而想知有咩master咁撚勁要讀3年

轉啲高收入嘅工作啦師兄，如果頂薪本來3萬，變左40,000都冇乜分別 。

原來25歲就要結婚我都就嚟23啦點算

自己30歲得20000唔緊要
條女得13000先係問題

你得2萬人工條女得萬3人工
想問下結婚後諗住點維持生活？
食老母？同屋企人住？
條女講得想結婚過安穩既生活
即係多數打算唔做野啦
即係靠晒你一個搵錢
結婚唔係最大問題，你細細地擺個西式十萬8萬可能搞得掂
真係恨嫁恨到咁咪簽左紙先囉或者旅行結婚
如果佢要求要豪華大搞既都係建議你飛左佢
大家道不同不相為謀
及早放手好過以後既幾十年後悔然後又要離婚
你為左6年既青春要後悔60年既
自己諗下值唔值囉
條女咁無上進心又唔支持你
愛你既程度應該好有限
你應該要好好審視下你兩個既價值觀再諗下將來生活先再諗同佢結婚
萬一第日生完先離婚既只會禍害下一代

結婚簽張紙只需要千幾蚊 諗咁多做乜

你成30歲都仲係得20k 左右
我完全唔建議你ft 讀書
先唔講3年人工720k 係就咁冇左
計埋讀書成本 車錢飯錢
你淨輸出應該成百萬

有冇考慮pt 讀

月入2萬得10幾萬儲蓄?
請問你D錢去左邊?
如果係玩曬, 比你升多1萬人工都係玩曬
條女可能就係睇到依一點
想你轉工搵多D 而唔係讀書升上去
而且上面都計左成本比你睇

比我就唔會讀啦

說出重點來 樓主似揾藉口飛女

你讀d咩書要full time讀， 無part time?

13000
中出飛啦

13000人工
唔俾男人拼搏
佢唔會幫到你
唔會支持到你
只會拖你後腳
你要向前行
佢就要你原地踏步
放手啦

唔結婚會無左黃金年齡呢個諗法
未正正因為你廢 除左後生無任何本錢吸引異性

乜撚野垃圾科讀多三年full time 頂薪先得3萬

搭單問 我25歲出黎搵3萬幾
純為興趣想讀個 full time JD
27歲先搵錢會唔會太遲

你讀咩？

樓主，你不如抽身出黎睇個overall picture。一個唔肯你一齊進步既人點同你一齊行落去，最後只會步伐不一致而產生問題。

唔理你有幾多錢先，fulltime讀的確有點不智。

但依加男人唔為事業拼搏，唔通等到四十歲？

如果要諗結婚定要考慮生小朋友意願
佢搵得13k又唔俾你full time讀書
係咪想結咗婚就等你養啊

中出即飛

衰嘅講
人生係自己
有咩理由為另一個人放棄自己人生？

話我自私都係咁講

堅持攬抄
商家唔洗諗有返生意
簡單和你shop,和你唱 ,和你lunch已經好有用
唔好諗住聖誕,新年,復活有生意做
五大訴求，缺一不可

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動
FB page: 二百萬三罷聯合陣線
TG頻道
Group List
FB
IG

職工盟TG：

✅加入公會
✅大人肯罷工 細路使乜衝

大佬邊同啊
phd wo

樓主都講明30歲學歷唔高要讀3年
我估就fd + hd (樓主唔好介意）

好老實咁講 我覺得樓主冇咁既資本去用多3年ft 讀書

後來的我們什麼都有了，卻沒有了我們

Fg都最少20k啦依家放過人啦樓豬

清其實邊行？ 不過全職讀三年書同你地結婚有咩衝突？ 四年就話degree唧 真好奇三年既書究竟係咩黎

中三高唔高

有乜問!? 利申 29歲 16K, 有700K儲款 有層8M供斷私樓

讀3年先畢到業咁撚廢？

現實世界差唔多啦 連登fg先平均五萬唧
有個degree唔係搵食科都應該係咁上下

佢唔想生B 但你想先係問題
其他都可以磨合
唔通到時先搵過第二個咩

其實結婚都係簽紙擺酒唧 我真係唔明樓主點解會覺得讀三年書先可以結婚 咩邏輯黎
不過 你話比到啲咩女仔呢part真係唔同意 ，愛情係雙向既 邊有話單方向俾到啲咩個女仔架

下，你唔知有d科係要 3 年架，讀過書未？

不如諗下如果真係結咗婚個生活會係點
仔搵2萬 女搵得萬三 如果係有樓冇車既情況下
女既不求上進 男既被女方撳住 2條友齊齊收皮
雖然唔係話讀書一定搵多啲 不過唔讀就一定搵唔多
再講難聽啲 2個人諗野分期咁大 遲早都收檔

其實2邊咁既組合都只係夾硬一齊 遲早出事
依家真係仲有人肯同你挨M 記咩

冇樓冇車

同意最後果段，好彩個女人唔想生仔，唔係仲PK

唔會 你25搵到呢個數 27做野都唔算遲
你有咁既資本去做
唔同樓主

當然有得pt 讀就最好
工作經驗同靚CV 一定重要過學歷

讀個社工牌起薪3萬1都係兩年
講到無3年就係俾錢買咁，都好想見識下係咩course咁巴閉

睇見你都覺得可悲

明顯父幹啦
果700k 應該有唔少都係零用錢

但有冇考慮過樓主明顯唔係咁既情況

好老實講,一命二運三風水,香港已經由百廢待興,變成百興待廢,到底仲有邊行唔駛學歷又有前景?
得罪講句,以前七八十年前求鳩其做一行都叫有前景行下,而家?
算撚數啦, 你估人人都有無限金錢去讀書?
冇天分又夾硬讀,到最後人財兩空. 強逼魚像鳥在天空上飛係何求戇鳩既事

自己存WO, 我19歲出黎做野, 每星期用400$, 由每月存4000變而家每月存8000,冇社交冇朋友其實好易做到, 700K去股市買轉野其實買唔到乜野,唔好咁井底蛙覺得好多,叫做可以有本炒下股票渣

真
但係你唔同 你有野依靠 你甚至唔洗打工都可以過世
但依家就希望你收返自己個情況

樓主同你比係天與地
你識諗
樓主唔識
佢冇咁多既冒險空間

Why not both? 書就一定要讀既，叫你女友咪撚咁短視啦

認同 唔想就唔想啦
咁多藉口做咩

錯啦, 我頭三十年都係行緊衰運同平運, 黎緊下個大運終於要行好運,只會更好唔會更差, 我會發達, 信不信由你

30歲 仲讀3年full time
你諗下3年後33歲當你fg 你仲可以搵到咩工?
你女朋友都無錯 要等埋你讀完書再做多幾年野穩定落黎先可以諗結婚
到時佢都3x歲

三大咋嘛又點 你讀咩科 講黎聽下有幾把炮
你叻呀得未？ 人地讀3年又串鳩人
我都三大出黎 咁又點 三大有你啲咁唔識尊重人既人 可恥

樓主唔係吹水喎有曬計劃又有上進心

女人點解要結婚佢哋只係想但係畀唔到個理由出嚟

agree
你話個男人費就話啫有上進心有計劃都唔幫手淨係為咗自己結婚享樂

真
pt 咪算 係唔係真係full time 先做到呢
學歷唔高 IVE HD仔加個topup 都夠做喇

有得讀緊係讀
人生係自己嘅
唔好話女朋友，就算係父母都無權去控制你嘅人生
如果係愛你，為你著想，更加應該支持你去增值自己
得個25歲，你30歲都未急佢急D乜
佢人生只圍繞你？佢依家人工得果萬3，
佢諗吓點樣增值自己好過啦
定係佢想靠你養，結左婚就唔返工

唔計女朋友果part

30歲黎quit job 讀3年書
風險都好大
3年後個市場係點都冇人知

如果頂薪差10k...不如積極搵工跳槽好過
識到個好上司回報仲高

就算要進修...讀part time 唔得？

至於女朋友...如果大家叫你分手你就分手既話
我睇唔出有幾愛佢

諗唔明點解個女人會唔支持樓主

仲有回多你一樣野 依家三大master都係係人就收
無咩咁叻 仲有香港唔係淨係得三大
自己井底就鬧人 三大讀完一樣鳩流流
唔該你唔好下下拎三大打飛機 一街都係
負皮我啦盡情

唔係話想結婚呢件事有咩錯有咩唔好但係都要量力而為
明明樓主係想有好啲嘅未來
我見條女搵得萬三蚊都似大約係咩人

頂薪先差得一萬 但要讀3年full time.....
我係條女都diu 7你
除非你讀完有助你轉到其他更高收入既工

睇你講野就知點解你會行10年衰運

依家唔係結唔結婚問題 係女方根本結唔結婚都唔想佢去讀
女方搵萬3 男方搵兩萬 結婚之後會點 更加唔好諗生仔
我覺得兩方都自私

佢地識撚諗咩

利申：卅幾歲仇幼廢叔。

你唔增值自己
到第時條女搵二萬五, 你又係二萬五, 咪盞佢日日嫌三嫌四

你問佢介唔介意婚禮就咁攞張紙唔擺酒, 肯既咪可以兩不耽誤

樓主係咪讀完書就即刻有錢結婚先

所以我都費9 事理佢，3 大 haha

離晒地, 一句講晒, 你2個結左婚自己住定同屋企人住

自己住=你近10年都唔洗諗讀書=碟理心水2人世界算/分手啦, 你條友上進心比終身伴侶大, 放過個女仔啦

同屋企人住=可以結+可以讀書

不如樓主考個電單車牌出黎做foodpanda果啲識個叔叔做 勤力啲可以有三、四萬收入

十幾萬積蓄 辭職三年讀full time
交完學費仲夠唔夠搭車食飯
定係靠女朋友搵萬3兩個人食？
我當樓主讀緊書個陣會搵pt夠自己洗費
3年後出到嚟零積蓄重新嚟過
係咪一定搵到佢理想嘅工都未知
咁樣叫有計劃？
我覺得佢女朋友有擔心係好正常喎

樓主 我自己就25歲讀專科(law)，因為擔心考唔倒政府主任級(已經試咗幾年)，預計27歲可以做實習律師，29歲有律師牌。代價係冇幾年收入同龐大學費同埋好辛苦。我都懷疑我嘅決定係咪岩。

我覺得最緊要有規劃(俾到另一半安全)同埋自己鐘意。另一半嘅感受都好重要，多啲溝通，雖然有啲野冇得勉強，不過都要珍惜多年感情，盡力互相遷就。

利申：冇囡

唔關挨唔挨M記
男方想為生活改變
女方唔想變，仲想男方唔變
但本身人工又唔高

所以放生為正解

你有無唸過離開

簽個名就可以結婚
如果真係好撚窮既話

好老實講，樓主睇野過份天真
30歲讀3年full time，讀完已經33歲
我唔知道你係讀咩科咩level
但以樓主而家收入黎睇
應該唔太可能係讀到醫科/律師等專科
當你係普通科degree咁計
33歲0經驗拎住個degree出到市場又真係有人請？點解人地唔揀個21歲fresh grad?
更加唔好講黎緊香港經濟下行
你果行真心咁好景？

又講下錢同時間既問題
上面有人都講左辭職讀書3年代價係1球
俾你好好彩讀完搵到份工有30k
你都要用3年先cover返失去左既野
到時你都36歲啦，先開始儲錢
40歲先結婚？買樓生仔又要幾歲？

再現實d，你本身讀書係好叻？
你肯定你係讀得掂？
如果係掂既，真心唔明點解要去到而家先讀
你諗下你已經成30歲，記憶力好肯定冇後生咁好，萬一你要defer一年/兩年咁點？
又大兩歲，又少一兩年搵錢，你既人生咁就玩完la wor

我覺得如果咁樣話自己上進就要去做係好自私
要上進都唔一定要讀ft 3年，將自己所有前途做賭注，辛苦d讀pt都得ga，定係你心裏面係想讀書唔使做野玩返3年？
另外，你女朋友想結婚有咩問題？
25歲搞得結婚，即係26歲結，二人世界兩三年，三十歲前生細路，十分正路

自己諗清楚啦，唔好呃自己係好上進要讀書，用咁高成本去讀，跟本係自私撚行為，如果你覺得係一定要去讀書先對得住自己的話，咁就放開個女仔啦

Same same, 不過我慘過你
到ex升職加人工，我就俾人飛
把口話認定你，但出面有第二個

關於讀書，我覺得增值自己最緊要
佢就係我岩岩讀番書，好撚大壓力果陣走既

分開左幾年，我一直都讀唔同野
呢d學歷同經驗，無人俾到你，只有自己最可靠

佢係咪on9?
25歲咋喎屌佢老味，
你讀完3年佢先28。
佢知唔知而家香港咩環境呀？
咁想25歲結婚唔該你搵個有錢仔
巴打應該為前途著想先，
呢啲臭雞到咗30，
佢啲閨蜜個老公賺得多過你到時佢又有嘢講㗎喇

錢

我覺得其實兩個人都有責任嘅儲錢呢樣嘢，如果佢完全靠你儲錢養佢咁就算結咗婚都會好多問題，一係就叫佢揾大富豪包養佢現實就係咁，唔係有錢人梗係要兩邊都要付出㗎啦

Skip 左無睇
有無人屌過條女 25 歲搵得果萬三蚊諗住 free ride 等條仔養又唔知米貴？

結婚: 要繼續尼個水平既職位打工 慢慢加DD人工 可能冇仔女
唔結婚: 冇左依家既愛人 可能搵唔到下一個

2簡1 誠實問心一定要簡簡到邊個

樓主本身就唔勁
頂薪多一萬叫事業有成
突然會有實力
乜嘢思路黎
等睇樓主飛左呢條女
然後過幾年條條女都嫌你廢唔肯嫁
單身一世啦

同感

同埋講緊樓主讀完之後 其實係要用8.5年 （每個月多1萬）追返冇左既錢

我真係想知有咩工要讀三年書仲要冇得PT

先結婚
擺完酒舊錢先拎黎進修
女人青春好有限
如果係真係諗住同對方有將來係要plan吓架啦

咁條仔25歲時又搵幾多？
30歲先發覺唔夠用要進修又係好有計劃？
條女又冇話結完婚唔做野，點解要屌佢？

條女擺明想結完就唔洗用腦唔洗做嘢等人養
但又食飯唔知米貴
就算佢繼續做嘢，famy income得3萬5 點生仔？
呢啲冇planning冇腦嘅女人娶唔過

咁就叫臭雞嘅話真係想知你條女有幾清高
會肯三十幾歲先嫁你?
定係連女朋友都未有嘅可憐蟲
呢啲自私仇女癌真係冇得救

讀完頂薪先$30k, 你有冇諗過學費要幾耐先回本

先唔計有冇女朋友

30歲走去讀full time, 生活費？讀完嘅planning? 仲有嗰行嘅前景？佢有冇related exp.?

讀完頂薪3萬，真心好想知係咩科同咩行業

唔到個Post咁大回響
好多謝各位俾咁多意見小弟

小弟自己真係唔叻唔聰明
唔透露得讀咩課程真係好對唔住先
令到大家咁勞氣或者激心都唔好意思。

我同佢屋企唔算好有錢
但係都各自有居屋同家人住緊
各方家人關係都唔錯。

無論結左婚 都唔會想我再浪費時間去讀書
一黎佢唔覺得我叻讀得完 二黎三年無收入
點養佢同屋企。

我同佢關係一直都好好 有傾有商量
只係呢樣野傾左咁耐都未有共識
先想同大家分享 問下意見。

至於其他回覆我每一個都有睇
我亦會好好反思下各位既意見
多謝各位

對，搞結婚同搞婚禮係兩樣野嚟。$1000 vs 無限大。

我當佢繼續做啦
條女搵萬三，又唔比條仔進修再搵多 d 係諗住日後點？
到時先發現大家搵既錢唔夠維持一個家庭咁點算？
條女咁樣又好有計劃？
樓主又無話第日唔娶佢，點解齋屌樓主一個？

3年 quit job讀full time
出到黎仲要max先多1萬
出到黎由頭黎過 有排都未到max
支持唔落囉

首先要諗下佢對你的重要性，
其次，唔應該放棄自己嘅目標

雙方都覺對方重要又唔想放棄目標
我建議你地先訂婚
要坦白同互諒

女仔有時會被好多大眾"規則"約束，比如30歲要結婚，身邊d朋友不斷結然後問佢幾時結…父母又問
其實佢地好可憐，本來都唔諗，漸漸被呢d無盡的聲音壓迫連自己的理想都失去

我問明白，你要體諒佢地

我係女

個書值唔值得讀係一回事
結唔結係另一回事

真係有心一齊嘅
又何須執着延遲幾年拎到一紙婚書
驚俾人飛咪訂左婚先
除非佢港女格死都要大搞

同埋佢問你儲錢儲成點
佢有冇儲錢？定係諗住你一個人負擔大部份？

條女好極有限

唉,無知唔係罪
獻醜不如藏拙啦
冇人會成世行衰運亦冇人會成世行好運
如果係咁易, 人人都心想事成, 世間都冇業力一說

agger

你本身搵兩皮，養到佢同屋企嗎?
唔好講到條女要你養阻你發達咁

25就急結婚...

ok咁我問題
以為你好似佢咁想串人讀兩年master=垃圾

得罪講句
你講嘢個feel好迷信好on9

見自己學歷唔高去進修明明係好事~
對自己 對你2個將來都好
ps結婚後唔係想像中咁美滿順利 想快結婚貪幸福(?)懶->有人養(?)真係唔係幾掂

比我就已經做左主席
仲得閒渣住間得8m既樓

老老實實我都覺你未必讀得嚟
一嚟你出嚟做咗咁多年嘢
要重新適應好辛苦
二嚟收入都係一個問題
最好嘅打算係你個10幾萬搞得掂
萬一唔好彩要借錢讀書真係
讀完又揹一身債
最柒係讀到一半頂唔順

唔好理佢有冇金先

30歲辭職去讀個3年嘅course,出到來喺新一行0經驗，又冇實習冇related exp.
你肯定佢grad左後真係入到行？

仲有如果一行係頂薪3萬，肯定在未來仲有前景可言？
仲要來緊呢幾年經濟唔會向上
到時樓主讀完出到來，有機會連2萬都搵唔到

之後再做4-6年先上到2萬5左右(到時已經30+3+4=37

樓主個plan真心可行？

咪係，25歲人搵13000講出黎人唔笑狗都吠啦

同見過鬼怕黑一樣, 未見過都會話唔信有, 見過之後就開始避忌

IMAX主席大大你好, 幾時換曱近平落馬?

唔係唔比佢進修
而係樓主果個進修計劃不切實際ma
另外，我都冇話過條女係好
不過我覺得25歲想結婚係冇問題
結完婚都可以一齊努力
樓主講既第日係最少5年後
仲要係有好大不確定性
點樣令人有信心？

而你話搵既錢唔夠維持一個家庭
4萬一個月又唔覺得係唔夠wor
當然會辛苦d，生活質素低d
但又未至於生活唔到
有人10萬1個月都可以話唔夠
有人2萬1個月都捱得過
好睇你點理財

其實十零萬 都唔會搞到一個佢想要嘅婚禮架啦
都係放生自己 讀左書先啦

結婚有幾難？去婚姻註冊處登記就得啦，講到尾係注重個婚禮，屌而家點解個個婚禮=結婚？婚禮係咪一定要搞到咁大？之後搵多啲再補搞個隆重婚禮唔得既？

唔明點解唔揀半工讀
我廿五都無 但都半工讀緊 我覺得我都唔係1822 full乜鬼time

你真係上進嘅話 會接受到自己有空白期咩
夜晚有咩做 陪女？
唔好同我講晚晚咪書 打死都唔信

你30歲依個年紀 真係無乜聽過會讀ft 除咗ugc
多數都係讀pt

你地登記咗就係合法夫妻啦，有晒法律保障，俾咗個名份俾佢啦

讀三年先加頂薪一萬
你不如放工返part-time food panda 或者揸的士，每個月多5,6千，仲要即刻就有，好過你讀三年書，唔知個10k幾時先加到俾你，甚至係唔係真係會加。
都仲未計讀書輸學費人工經驗

你黎個年紀，唔夠學歷就諗點投資/生意好過啦，而唔係而家先諗點樣讀返書做返人地廿歲出頭應該要做既野。

除非你讀書唔係為求財啦，係求知識或者要威，咁又另一個講法。

其實30歲人工先得20000既人
俾你讀完個MASTER
都唔會多得去邊

呢刻想結啫, 但之後一定係不停咁講錢, 最終一定會怨鳩你幾十歲人只係識搵2XK, 人地MARY老公FG都30K啦
所以長線計一定係讀書, 女既野, 升中四了啦

On9 㗎？你當人哋係雞？

咁條女自己25歲13k又點先
其實條女自己都可以進修
係佢唔想進者

唔好講到個女人係件物品咁

我睇見都呆左，大把人一畢業都搵得多過佢兩個total

你咪問返佢有無草錢囉

狗眼看人低,大把基層係咁
好過你地女都無

想問你可唔可以保證你三年後一定娶佢先？

Mphil....

係咪買左樓喇得十零萬

係阿 呢種情況重要擺酒結婚40 50萬邊個唔成熟

佢條女25歲搵得萬三大家知咩料啦
呢種條件就咪學人咁多要求

膠都廢事俾, 睇收入中位數囉

屌 完全認同你
上面以為自己搵多少少係度串串貢

屌
無睇到佢話讀完max 都係得3萬
其實pt 讀都得啦使乜quit

認同

個人覺得女方應該要體諒下你
其實佢自己都需要增值自己
係冇本錢之下
結婚之後既生活真係會難挨
同女朋友溝通下啦

生唔生小朋友都無共識就唔好結

我覺得係未成熟既女人對婚姻太多ff再加好on9咁覺得30歲前一定要嫁，所以先會恨到咁，講真，過多幾年分分鐘就後悔

屌 唔係話愛可以勝過一切咩？原來當事業同愛情需要選擇果陣 你會考慮前者 你女朋友一定好傷心失望

讀3年ft換黎只係得頂薪多一皮野, 你認真?

25歲，唔撚理拉

得罪講句 有D覺得自己好成功feel

咁你有咩建議比樓主，純粹想知

結婚平有平搞 貴有貴搞
唔一定要搞大龍鳳

關我撚事，等光復左再算啦

其實成大篇文都冇講過條女要大搞
下面d人吹到話條女要使四五十萬結婚

樓主咁垃圾
條女梗係唔同你生啦
我25都搵緊2皮啦
樓主仲要用左人地19-25既黃金期

吹到大把人一畢業人工就多過33K, 係啦係啦, 50K起薪啦連登仔

人不為己

1. 佢已經確立左自己唔介意13K到退休
2. 如果你結左婚就知條女瀨左屎都係入你數
所以貧賤夫妻百事哀, 唔好輕信女人講既浪漫, 唔係話一定要好有錢, 但最起碼係一個相對富裕既生活先安全

結左再讀

本身你同佢果時唔撚plan定之後？ 你自己都有責任 30歲先話想進修 唔要條女 其實大把方法解決 唔好一味話條女chur你唔該 你地好應該一早計劃 如果你唔想結就唔好拖人咁多年

好老實講, 打工呢個世代一定睇學歷,想升既冇學歷唔得, 如果第日結左婚條女好撚大機會唔撚做野去湊仔,D壓力又係落哂男人度

一係就唔打工,自己做盤生意, 呢條亦都係我幾年後可能行既路, 有陣時自己條命到D分叉位就會有提示叫你點選擇,時機未黎點諗都冇用

但做生意唔好諗住順風順水, 萬一要倒貼你又受唔受得住? 富貴路亦係屍骨路, 你睇到成功果堆但從未接觸過仆街跳樓死果堆, 有人條命受到有人受唔到, 冇乜好講,風險既野自己諗, 風險亦係命運既安排, 得罪講句,假若你屋企唔等你錢開飯,就算輸撚哂你都可以企返起身, 背景六親冇得變, 整定

至於樓主條女, 我只係想問一句, 隻豬係未俾左你? 係就唔該過世, 唔係就諗下飛定唔飛. 我自己都係處女情義結,我就接受唔到埋單,我寧願第日將D錢捐撚哂出去都唔會幫人埋單. 香港地女人一撚直講男女平等, 但一講到錢就自己弱撚勢係必然咁款要做男人附屬, 真心不了. 你換做其他國家既,有邊個國家既女人可以又唔尊重男人又要男人做養家主力? 你都ON撚99, 有閪係大撚哂, 我大不了用錢叫雞駛撚受你呢種ON9風氣?

我就唔知樓主條女咩性格,屬於冇腦又要洗錢,定係搵13K都每個月存到5~6K既人(我基本上存緊50%既糧,0社交娛樂,你可以諗下我有幾壓抑)搞個婚禮係簽紙了事定係要擺好撚多台酒又要去好撚貴既酒店等等?我唔知. 我只係想問兩位一句, 係未就算第日訓街乞食都不離不棄? 如果係的話咁未結囉. 好多故事發展都證明結左婚係好難搵更上一層樓,只會原地踏步每況愈下,更甚既係搞搞下有埋仔女出黎(呢種情況係平常人身上好正常, 你接受到既就去馬,假若基本牌係好的話,亦唔會有困惑之處)

做人就好似鋤2咁,抽到雙公無煙2又唔俾重洗,唯有盡力輸少當贏囉,老土四字,活在當下.

巴打，30歲搵2萬真係唔係問題，起碼你明白自己人工唔夠高，想改變，呢點已經比大部份人叻
30歲full time讀三年，期間你有無收入？有咪去馬囉
如果要咬糧三年，換33歲3萬蚊人工，咁就真係要諗下，不如你講下讀d咩等大家俾d意見

冇錢俾家用,老豆老母都唔放過佢兩個啦

其實都唔洗諗啦
33歲唔係3萬就完
係用3年去換之後仲有得升既機會
如果唔去
之後都係搵2萬每年加3/4%人工到退休

好老實講
條女依刻就話想結婚
結完過多三五年分分鐘話你人工太低養佢唔起
可能帽都有得你戴
退一步講
去都係為你兩個以後生活做打算
襯依家冇仔女又冇乜家庭負擔
拿拿臨讀完三年出黎好過啦

冇乜野好prove, 愈有錢愈信命, 信唔信?
英雄造時勢定時勢造英雄?
係咁易就唔會而家六個月都未實行五大訴求啦
係咁易就唔會雨傘當日咁少人啦,對比而家.
運有三種,天地人, 淨係講地運, 97前同97後係咩世界, 大家心知肚明,百廢待興既香港同百興待廢既香港

如果樓主有能力上到MPhil，呢家應該點都唔會得2萬掛

好大壓力咁

你個feel好走火入魔

愛你既人係會想你成長 而唔係為左自己一己私慾

道理愈辯愈明, 試舉例子英雄造時勢出黎而不用靠大勢所趨?
謀事確實在人,但成唔成事係在天

爸打 不如你幾舊水出黎自己開心下啦
睇字都覺得你好壓抑

放棄佢。之後一世做單身狗

我覺得如果佢唔肯同你捱的話就放手吧；我敢肯定你如果就咁就結咗婚的話會遺憾一世；之後離婚一啲都唔出奇

利申番先：本人29歲，想衝事業有成就先諗結婚生仔，唔係無人approach我，只係我唔想開始住姐，起碼過多兩至三年事業再上先再考慮其他野

樓主可以參考下

CLS讀3年full time master都係加得嗰一萬一個月
個master讀完係咪可以考專業資格年年儲經驗加人工嗰啲先？
有好多master都係倒錢落海
個機會成本奇高
仲未計男人黃金年齡30-33歲
跳個槽都可能加一萬幾千 起碼月月有糧出
我係條女擔心樓主唔識盤算多過唔想結婚

我認同命同運好重要，成事在天我都認同
但唔認同你個種覺得運係可以分析出來既心態，例如你個D信自己過佐30歲就會行好運既心態。

分析得到掌控得到既就唔係“運”

不過唔好太離題了

真，個問題係選擇讀書黎投資取向多過結唔結婚。

作為一個HR
見你30歲，cv空白期3年
再睇返你3年前既人工
我再請你都唔會加得多比你
姐係仲要捱多幾年搏上去
如果你覺得值得咪去囉
但就真係唔好浪費個女仔時間

其實 宜家有得拼搏 當然係上左先，當你面對緊工作壓力，同時間又要拍拖，就會兩邊都處理得唔好

佢個留言九唔搭八乜撚處女情意結，做生意

樓主咪講左條女唔會同佢捱，樓主又會唔會傷心失望

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

師兄，我好明白你。
我就快25歲，揾緊15k，男友15k
一齊左4年，我就準備跳槽加人工。而佢得中學學曆，又唔進修，佢話諗住遲下揸Uber
我成日叫佢揾下工 唔好咁hea，唉 我可以點

有命理底再同我講野
運從來都冇俾任何人掌控過 要去要來皆有因果皆有定數,如果你覺得運可以掌控,秦國唔會滅,清朝唔會亡.
運只係時間表,時間到,你就會有應期.

認同呀

CHING,如果樓主係介意係未處,而呢家呢個又一早俾左隻豬佢既,係好大機會蘇州過後冇艇搭,我俾你50K一個月, 你第日都未必搵返到個處女老婆, 係未幫人埋單都係未知之數.
而做唔做生意, 你唔係目光短淺到覺我香港地打工係唯一出路丫痳 唔讀書未去睇下有冇機會搞到小本生意. 當副業做又有乜問題

係囉
起薪就話姐

其實樓主30歲揾20000有咩問題？講真係唔係讀專科做下普通工升升下係呢d位 有心去上進進修係好事 如果兩公婆都萬尾兩萬肯儲下錢都可以係小康 讀書方面我覺得樓主應該有睇過無pt先讀ft ge 加1萬係唔多 但實際用上黎係多好多 先勿屌要幾年先會加多一萬 至少個方向態度係好

反而條女廿五 應該岀左黎做野都至少兩年 當u grad 先得13000 係未應該條女去進修下？ 唔介意自己揾咁少唔係件好事 有d覺得小朋友天生天養都無所謂的感覺

若要生活好,請去考差佬,唔駛學歷,起薪25K以上,各種福利,老老豆豆以事論事,唔好講黑唔黑警,有邊份私人市場工可以媲美得到? 樓主諗唔掂既, 做差佬都係一條出路.

人地問讀書定結婚 你就問返人地係唔係處同做生意 真係九唔撚搭八
其實你都幾自卑下 講得出生活壓抑 已經唔係生活係生存
不如你真係拎少少錢出黎開心下 搵個朋友去下旅行啦

結左婚唔租仔住都可以進修掛

30歲得2萬仲去讀書升職？
真心問邊行，大家可比意見

社工？護理定工程？
社工就唔好諗
護理就去讀啦
工程都唔好諗

你講個d 叫pre reg 呀傻閪
俾其他科想做護士嘅人讀

CU HKU nursing master 都係讀兩年

想知樓主係因咩事先搞到30歲得十幾萬呢。

唔明白點解咁多人比負皮樓主 樓主係愛佢女朋友 但知道有分歧 呢D分歧帶落去日後既關係都唔好 先問下大家
個人睇法：樓主確唔確保到進修完既工作機會同人工先 呢個時勢唔建議讀上去 同女友方面我唔覺意要放棄 反而係直接同佢講下你既睇法 睇下邊一方願意作出改變

讀書真係好撚貴 最慘係讀完都搵唔到錢

前面好多巴絲講資本問題
包括時間成本 進修嘅成本效益
我唔講啦 淨係講一樣
你唔想安於現況 你女友想就咁就一世
價值觀分歧 只可以取捨
既然你想向前行
就應該堂堂正正唔好用借口拖住人
佢愛你 自然會支持你
而唔係嫌棄你搞咁多嘢
你愛佢 自然應該比個決絕嘅講法佢

我三十多，讀緊MBA（三十多先讀想表達呢個階段先讀我係理解你花唔少成本去進修，別無他意），不過已婚，或多或少可以俾少少意見而有D參考價值。

一，愛還愛，適合還適合，愛既力量雖大，但世界仍有很是單單愛係解決不到。例如你本質係希望有小朋友，如果因為愛而扭曲自己，咁係好難長久，你要為自己人生負責任，得one take only

二，工作、事業上，由於唔知仔細無謂置評，但想講其實性質同第一點一樣，你工作上有合理目標，就只有priority去選擇，我係你我都會專注事業，免得五至十年後，係呀結咗婚、當有埋細路，不過事實可以改變既空間無了，老婆可能又怨了，自己抱憾。

唔係話男人一定事業要有幾勁、搵幾多錢戴咩錶先叫成功，無準則既，不過至少過到自己先，加油及祝好運

係既巴打，我錯
祝你好人一生平安

你以為個個都係兒登仔fg 50k

直接問你女朋友啦,係呢到問有咩意義

你話多3萬就話姐
無收入
又要比學費
三年後用曬d積蓄 由min point做起
（假設有人請你）
幾多年先回本？
屌條女唔支持樓豬既都on99

好多人回，希望樓主都睇到哩個。

千祈唔好信上面Ｄ人講咩浪費左個女朋友Ｄ咩黃金十年咩咩咩又食人隻豬又點咁，拍拖係雙向嘅，如果你自問同佢一齊哩幾年都盡左做男朋友嘅責任，盡心盡力去愛佢關心佢，其他人又憑咩去指責你浪費左對方時間？咁你付出嘅時間同心機就係垃圾？就不值一提？

同埋，千祈千祈！唔好唔好！因為拍左果幾年拖，就算明知兩個人係重要嘅議題上面有好大分歧，但覺得要負責任而去結婚。上面已經講左你係冇所謂嘅責任，女方同你一齊亦都係佢自己嘅選擇；另外，你地結左婚之後雙方價值觀上面嘅分歧只會愈來愈嚴重，愈來愈明顯。如果幾年後要離婚，又真係為女方著想，係佢最好嘅結果咩？

我唔清楚你地之間有幾重視對方。但如果係結婚，希望你係自己都想結；而唔係覺得佢逼你，所以你要結。如果係後者，我相信你下半世人都鬱鬱寡歡。

你進修果度，好多巴打都講左了。增加收入有好多其他方法，你再考慮下。

咪係
根本問題就唔起結婚度
係起樓豬要做d本超大利好小既on9野

對於我,絕對係考慮因素, 真愛同錢我會選真愛,但如果唔係真愛,我會選錢
咁當然,以現世各食各既心態,係未處WFC,食完先算既, 我只能夠講, 大家道不同不相謂謀

認真, 如果有人同你講運可以改變, 條友一定係呃鳩你 如果係可以變, 人人都會去做,但點解做完之後又冇乜兩極性改變? 落地喊三聲,好醜命生成.
做人最緊要有浩然之氣,對得天地自己良心.

講得好好, 有堆人硬係講得結婚係單方面咁. 講到女人有時間表,25~30要結婚生仔,生仔黃金時期,你俾唔到一個『家』佢,就自己自動消失.

乜野係家呀? 居住之所以及經濟上既支出.聽到都覺得男女何奇不平等

其實香港咁多個master,有啲2年有啲3年有咩咁出奇,不過2年佔最多咁解，所以有人好奇問樓主讀咩要3年都正常，係有條友無啦啦衝出來話自己讀3年，唔係3年就垃圾master俾錢買，都唔知做咩鳩

我每一個留言都有睇
好多謝你地。

其實我都估唔到咁大回響

我講過我自己真係唔係叻 想改變現況先想進修或者增加多D收入。

好多巴打都建議我唔一定讀書 仲有好多方法去增加。我都會好好咁考慮呢一方面。

多謝各位俾咁多意見我。

想結就結
唔想結就唔好結

條女對你黎講如果係值得放係
進修/自己前程 VS 兩個人關係
既天秤上衡量

我覺得你更應該趁早向對方坦白你究竟想點
你係覺得自己無咁既心態
或心理準備
或財務能力
去應付婚後生活

總好過左諗右諗或者上黎問咁ON9

做差佬係最岩你既情況, 我都冇學歷, 亦都好細個出黎做野, 而家拎住700K左右炒下股,叫做有浮動性收入,咁就有時好時壞,我就單身寡仔,冇你要成家立室咁煩,你又要高人工又要照顧條女既同埋四大長老, 做警狗似乎係你唯一出路

除左老豆老母同自己 冇人會陪到你行到最後
利申過來人

巴打唔好再覆佢了起佢底原來係29a0撚，所以先有咩處女情意結

睇豬 仲咩生意笑到

多謝佢提供笑話

九唔搭八 邊有女聽佢講野

其實你俾緊藉口自己唔同佢結
進修只不過係導火線..
佢唔鐘意小朋友 你「可能」會想生小朋友
已經係一個問題

係有處女情義結咁又點
我真係接受唔到男女雙方出去玩完最後搵人埋單
你咁做係你既事, 但對於我黎講就係接受唔到

代表你唔係一個負責任既人, 亦代表你對貞操根本冇所謂

做人自私啲啦
3年都等唔到邊係愛你

巴打講得幾好
我就覺得你要考慮清楚你女朋友唔想生仔等等因素 影唔影響你愛佢嘅程度
若然係嘅，就唔好放手呀
唔好令自己後悔

樓主 先唔講環境問題
咁樣比條女食住真係好撚廢
另外如果唔係為自己興趣 咁樣3年又唔係幾抵咋喎

人生係你 難得你想去增值自己就去 ,的確讀書成本高 但係唔讀係依個公司你真係升唔到職
成世係個個人工比你結左婚 又點養起到頭家
由其你女友 聽你講佢係唔求上進 一個唔上進既人
佢人工得萬三 多就佢可以幫輕你 佢又唔係 真係結左婚又係另一個難關

讀完3年ft頂薪得3萬係咩玩法

到底要有幾咁hea 先唔識咁計

30歲人搵20000都一樣人唔笑狗都吠

full time 3年

part time都仲話得姐

咁首先你想唔想結？
想咪結囉
關讀書 升職咩事

讀書真係襯後生讀，我bachelor畢業後即刻讀埋個master, 之後本想讀埋個PhD，但選擇左創業做生意已擱置PhD個計劃。

一路到而家工作都好忙，仲點會有時間再讀書，而家諗返都好後悔

梗係讀埋落去啦
講真
女人30歲前嫁得出就得啦
佢咁都唔等埋你
真係好短視
況且佢自己人工又唔係高
一個唔覺意結咗婚唔做嘢
你到時邊有錢進修

利申：就快30，未婚女人

認真 你既學歷學識唔會離你而去 但你條女會 講左d咩自己諗下 不過你想點簡就點簡啦 唔好比自己後悔就得

結婚只需要俾305蚊

你條女嘅視野好短淺...

建議你諗清楚

我相信咁嘅comment應該好公平

其中一方智障就冇辦法啦

樓主得20k都有女係你身邊6年 執撚到啦on9

屌過佢佢分手佢蝕底架啫

比70幾萬去換三年後每月多2萬人工
咁好咩

我當你層800萬嘅樓係用100萬買番黎
8000x12x???=70k+100k

Fulll time 3年即係要辭職讀？
3年後係咪一定請返你先？

同意

Cannot agree more
根本最大問題唔係喺條女度，而係喺對自己人生冇planing嘅樓主身上

即使今日冇呢個女朋友，都唔應該咁去讀書

咁巴打你早拍拖姐，唔好咁介懷啦

10周年真係好恐怖

既然樓主都話唔係專科
有機會做嘅行業都比較易取替或者低技能
個人都覺得樓主要講講自己做邊行 易啲分析

我由頭到尾都係話緊條女唔知米貴，佢就係對樓主太有信心先覺得佢可以唔使進修人工 cap o係度又無乜積蓄，兩個人就咁就結婚..
你話樓主個計劃不切實際，咁條女諗住兩公婆 4 萬一個月都好不切實際o者
講緊唔係你今日月入 4 萬可唔可以生活
係你以後既 40 年 50 年都係差不多呢個價
追唔上通漲、儲唔到錢，生仔既話養唔到小朋友，唔生既話第日份退休金養唔到自己政府更加養唔到你
呢個不確定性仲大 wor ching
你話 2 萬一個月都捱得過，點解又唔掉轉頭叫條女捱下樓主去進修既呢幾年，而係去捱之後既一世?

１。你好狠錢
２。你浪費左佢好多青春
３。你想升官發達＿老婆再屌個新閪

其實你上黎問都無結果，
ＯＦＦＬＩＮＥ問下你自己個內心同良心